%===== Copyright 2010-2011 Kurt Lidwin                               =====
%===== Datei John-Doe-lco-Anschreiben.tex; Projekt: LaTeX-Stammtisch =====
% Benötigte Dateien: John-Doe.lco, John-Doe-Anschreiben.lco
\documentclass[%
  draft=false       % Fertiges Dokument; =true Entwurfsstadium
 ,ngerman           % Neue deutsche Rechtschreibung
 ,fontsize=11pt     % Groesse der Brotschrift
 ,parskip=half*     % Absatzabstand, Einrueckung (Buch Seite 91-93) 
 ,version=last      % Nutze neueste KOMA-Klasse
 ,John-Doe          % lädt Datei "John-Doe.lco" mit persönlichen Daten    *@\label{Ansch:z10}@*
                    % des Brief-Absenders
]{scrlttr2}
 
\usepackage[T1]{fontenc}     % "Saubere" Schriften in der PDF
\usepackage[utf8]{inputenc}  % Deutsche Umlaute direkt eingeben
\usepackage[ngerman]{babel}  % Neue deutsche Rechtschreibung
 
%\usepackage{xcolor}   % in John-Doe-Anschreiben.lco geladen
%\usepackage{lmodern}  % in John-Doe-Anschreiben.lco geladen
%\usepackage{marvosym} % in John-Doe-Anschreiben.lco geladen
\usepackage{microtype} % Optischer Randausgleich

 
%\LoadLetterOption{John-Doe-Fuss}        % Fußzeile erstes Blatt          *@\label{Ansch:z24}@*
\LoadLetterOption{John-Doe-Anschreiben}  % Anschreiben für ModernCV       *@\label{Ansch:z25}@*
 
% blau, hellblau, orange, gruen, rot, dunkelgrau, hellgrau, schwarz 
\renewcommand*{\Dokfarbe}{blau}  % blau (Standard)                        *@\label{Ansch:z28}@*
 
% Betreffzeile, für jeden Brief unterschiedlich.
\setkomavar{subject}{Bewerbung für eine tolle Stelle} 
 
%===== Beginn des eigentlichen Anschreibens =====
\begin{document} 
\begin{letter}{Firma \\ Ansprechpartner \\ Straße Hausnr. \\ PLZ Ort} 
 
\opening{Sehr geehrter Herr/Frau xyz,}
 
Ich freue mich auf Ihre Einladung zu einem Vorstellungsgespräch.
 
\closing{Mit freundlichen Grüßen}
\encl{Lebenslauf\\Motivation\\Zeugnisse}
 
\end{letter}
\end{document}